<resources>
    <string name="text_examen_de_antigeno">Mide la cantidad de proteínas que produce la próstata, ya que, cuando esta se altera o enferma (por cáncer o hiperplasia prostática) se aumentan los niveles.\n\nRecomendaciones para la toma: ayuno de 8 horas, no tener relaciones sexuales 2 dias antes, no montar en moto o bicicleta 2 días antes, realizarlo despues de 10 días de haberse practicado el tacto rectal u otro procedimiento urológico, debido a que se pueden incrementar los valores.</string>
    <string name="title_examen_de_antigeno">Examen de antígeno prostático en sangre</string>
    <string name="title_tacto_rectal">Tacto rectal</string>
    <string name="text_tacto_rectal">Prueba en la que el médico introduce un dedo cubierto con un guante lubricado en el recto a fin de palpar cualquier abultamiento o área firme en la próstata que podría ser cáncer.</string>
    <string name="mira_este_caso">Mira este caso</string>
    <string name="text_caso">Mi nombre es Juan; tengo  51 años;  trabajo como ayudante de construcción;  vivo en unión libre con mi esposa desde hace 5 años.  Últimamente he notado que me cuesta empezar a orinar y que la potencia del chorro es baja;  por eso;  consulté con el doctor; quien me explicó que podría tener inflamada la próstata y que para descartar debía practicarme dos exámenes: el tacto rectal y un examen de sangre llamado antígeno prostático específico.\n\nLes cuento que asistí un poco prevenido al consultorio donde me harían el tacto rectal;  pero el doctor me explicó que este examen  no produce dolor; puede ser un poco molesto;  pero si uno se relaja no lo es.\n\nEl doctor me pidió que retirara el pantalón; los zapatos y la ropa interior;  luego que me ubicara acostado boca arriba con las piernas dobladas;  posteriormente él se puso guantes y aplicó gel en uno de sus dedos para introducirlo por el ano;  esto duró menos de un minuto;  después bajé las piernas; me senté;  bajé de la camilla y me vestí;  la verdad; no sentí ninguna molestia luego del examen.\n\nAhora opino que tenía miedo basado solo en rumores.\n\nEl doctor me dijo que tengo un poco inflamada la próstata y  debo tomarme el examen de sangre de antígeno prostático específico pero debo hacerlo dentro de 10 días.</string>
    <string name="posiciones_para_la_realizaci_n_del_tacto_rectal">Posiciones para la realización del tacto rectal</string>
    <string name="text_ruta">Ruta de atención para detección de cancer de próstata en colombia</string>
    <string name="posiciones_para_el_tacto_prost_tico">Posiciones para el tacto prostático.</string>
</resources>